（拋磚引玉）歷史上發生過咩奇怪事件？

先拋磚

明代王恭廠大爆炸/天啟大爆炸

睇返文獻其實成單嘢好似核爆

安民廠即王恭廠，建署於都城之西南隅。掌厰太監一人，僉書十餘員，轄匠頭六十名，小匠若干名。營造錢糧與盔甲場同。天啟六年五月初六日辰時，忽大震一聲，烈逾急霆，將大樹二十餘株拔出土。又有坑深數丈，煙雲直上亦如靈芝，滾向東水。自西安門一帶，皆霏落鐵渣如麩如米者，移時方止。自宣武街迤西、刑部街迤南，將及廠，房屋猝然傾倒，土木在上而瓦在下，殺有姓名者幾千人，而闔戶死及不知姓名者又不知幾千人也。凡坍平房屋，爐中之火皆滅

補多條link講呢件事

天津

似支爆多d

你打開電飯煲都會有蘑菇雲，只係大型爆炸比較明顯啲咁解。
明朝冇科學化記錄，冇標準單位，坑深數丈即係幾多丈？連個坑幾大都冇度過，好多都吹大咗。
火藥爆炸點諗都合理過外星人啦。